%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%                                    %%%
%%% Diolomová práce MFF UK             %%%
%%%                                    %%%
%%% Jan Dìdek                          %%%
%%%                                    %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\documentclass[12pt,notitlepage]{report}
%\pagestyle{headings}
\pagestyle{plain}

\frenchspacing % aktivuje použití nìkterých èeských typografických pravidel



\usepackage[cp1250]{inputenc}
%\usepackage[latin2]{inputenc}
% nastavuje použité kódování



\usepackage{czech} %definice cestiny pro csLaTex
%\usepackage[czech]{babel} %definice cestiny pro obycejny LaTex


\usepackage{a4wide} % nastavuje standardní evropský formát stránek A4
%\usepackage{index} % nutno použít v pøípadì tvorby rejstøíku balíèkem makeindex
%\usepackage{fancybox} % umožòuje pokroèilé rámeèkování :-)
\usepackage{graphicx} % nezbytné pro standardní vkládání obrázkù do dokumentu

\usepackage[left=4cm]{geometry} % nastavení dané velikosti okrajù
\usepackage{amssymb}

%\newindex{default}{idx}{ind}{Rejstøík} % zavádí rejstøík v pøípadì použití balíku index

\title{Sémantická anotace dat z webovských zdrojù}
\author{Jan Dìdek}

                   % tyto dvì položky jsou zde v podstatì formálnì, ve skuteènosti nejsou nikde dále v dokumentu použity

%\date{}

%\includeonly{1st_page,semantics10,linguistics10,WordNet10}
%\includeonly{semantics10}


\begin{document}

%\csprimeson
                   % zapne jednoduché psaní èeských uvozovek pomocí klasických znakù, ale potom pozor na originální apostrofy, které budou chybnì interpretovány!!!




%\vloží titulní stranu

\include{1st_page}

\tableofcontents % vkládá automaticky generovaný obsah dokumentu


\setlength{\parskip}{0.8ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
                  % mìní vzhled všech odstavcù. Zvìtšili jsme mezeru mezi dvìma odstavci (nastavili jsme hodnotu registru \parskip na 1ex s mírnou vùlí. Takovýto formát odstavcù — neodsazované odstavce oddìlené mezerou — je v Evropì bìžný.


%%% Nedoporuèuje se používat víc než dvì úrovnì èíslování kapitol, viz pøíklad níže.
\include{intro10}
\include{semantics10}
\include{linguistics10}
\include{WordNet10}
\include{experiment10}



%\setlength{\parskip}{0ex}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Seznam obrázkù}\listoffigures %%% vkládá seznam obráykù


%%% Seznam literatury
%%%
%%% Literatura se øadí abecednì.
%%% Úvádí se pouze literatura, na kterou se v textuodkazuje.
%%% Pøi odkazu na knihu se vždy uvádìjí èísla stránek.

\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}

 \bibitem{the_sem_web} Tim Berners-Lee, James Hendler, Ora Lassila. The Semantic Web.  Scientific American, 2001.

 \bibitem{annotaton_for_semweb} S. Handschuh, S. Staab (edited by). Annotation  for the Semantic Web. Volume 96 Frontiers in Artificial Intelligence and Applications. IOS Press, Amsterdam, The Netherlands, 2003. ISBN 1-58603-345-x.

 \bibitem{description_logics} Franz Baader, Werner Nutt. Basic Description Logics. F.~Baader, D.~Calvanese, D.~McGuinness, D.~Nardi, P.~F.~Patel-Schneider, editors, The Description Logic Handbook: Theory, Implementation, and Applications. Cambridge University Press, 2003.\\
     URL http://citeseer.ist.psu.edu/baader03basic.html

 \bibitem{SemWeb_Matulik} P. Matulík, T. Pitner, P. Smrž. Sémantický web a jeho technologie (1,2,3). Zpravodaj ÚVT MU. ISSN 1212-0901, 2004, roè. XIV, è.~3,4,5. 15--17, 9--13, 14--16.\\
     URL http://www.ics.muni.cz/zpravodaj/issues/serials.html\#2
     
 \bibitem{Svatek_ontologie} Vojtìch Svátek. Ontologie a WWW. Dušan Chalpek (editor). DATAKON 2002, Masarykova univerzita, Brno, 2002. 27-–55.
     \\URL http://nb.vse.cz/\~{}svatek/onto-www.pdf

 \bibitem{surway_sa_pl} Lawrence Reeve, Hyoil Han. Survey of Semantic Annotation Platforms. SAC '05: Proceedings of the 2005 ACM symposium on Applied computing, ACM Press, New York, USA, 2005. 1634--1638\\
     URL http://dx.doi.org/10.1145/1066677.1067049

 \bibitem{SMWiki} Krotzsch M., Vrandecic D., Volkel M. Semantic MediaWiki. LECTURE NOTES IN COMPUTER SCIENCE, SPRINGER-VERLAG, Germany, 2006. 935--942

 \bibitem{Artequakt} Kim S., Alani H., Hall W., Lewis P., Millard D., Shadbolt N., Weal M. Artequakt: Generating Tailored Biographies from Automatically Annotated Fragments from the Web. Proceedings of Workshop on Semantic Authoring, Annotation \& Knowledge Markup (SAAKM’02), the~15th European Conference on Artificial Intelligence (ECAI’02), France, Lyon, 2002. 1--6 URL http://eprints.ecs.soton.ac.uk/6913/

 \bibitem{XML_RDF} M. Klein. Using RDF Schema to interpret XML documents meaningfully. S.~Handschuh, S. Staab (editors). Annotation for the Semantic Web, volume 96 of Frontiers in Artificial Intelligence and Applications. IOS Press, Amsterdam, 2003. 79--89.

 \bibitem{Lixto} Julien Carme, Michal Ceresna, Oliver Frölich, Georg Gottlob, Tamir Hassan, Marcus Herzog, Wolfgang Holzinger, Bernhard Krüpl. The Lixto Project: Exploring New Frontiers of Web Data Extraction. Lecture Notes in Computer Science, Volume 4042/2006, Springer Berlin / Heidelberg, 2006. 1--15
     URL http://dx.doi.org/10.1007/11788911\_1

  \bibitem{GATE} H. Cunningham, D. Maynard, K. Bontcheva, V. Tablan. GATE: A Framework and Graphical Development Environment for~Robust NLP Tools and Applications. Proceedings of~the~40th Anniversary Meeting of~the~Association for~Computational Linguistics (ACL'02). Philadelphia, 2002. URL http://www.gate.ac.uk/sale/acl02/acl-main.pdf

 \bibitem{KIM} Atanas Kiryakov, Borislav Popov, Damyan Ognyanoff, Dimitar Manov, Angel Kirilov, Miroslav Goranov. Semantic Annotation, Indexing, and Retrieval. Elsevier's Journal of Web Semantics, Vol. 2, Issue (1), 2005.
     URL http://www.ontotext.com/publications/SemAIR\_SWJ.pdf

 \bibitem{IMG_Santini} Simone Santini. Image Semantics without Annotations. S.~Handschuh, S. Staab (editors). Annotation for the Semantic Web, volume 96 of Frontiers in Artificial Intelligence and Applications. IOS Press, Amsterdam, 2003. 156 --179

 \bibitem{platek_cz_pc} E. Hajíèová, M. Plátek, P. Sgall: Komunikace s poèítaèem v èeštinì, Sborník referátov seminára SOFSEM 81, Výzkumné výpoètové stredisko Bratislava, 1981. 85--114.

 \bibitem{sgall_syntaxe} P. Sgall a kolektiv: Úvod do syntaxe a sémantiky, Academia, Praha, 1986.

 \bibitem{curry_t_rovina} Curry, H. B.: Some logical aspects of grammatical structure, Structure of Language and Its Mathematical Aspects (red. R. Jakobson), Proceedings of Symposia in Applied Mathematics 12. American Math. Society, Providence, RI 1961.

 \bibitem{morphological_annotation} Daniel Zeman, Jiøí Hana, Hana Hanová, Jan Hajiè, Barbora Hladká, Emil Jeøábek. A Manual for Morphological Annotation, 2nd edition. Technical Report 27, ÚFAL MFF UK, Prague, Czech Republic, 2005. URL http://ufal.mf\/f.cuni.cz/pdt2.0/doc/manuals/en/m-layer/pdf/m-man-en.pdf.

 \bibitem{analytic_annotation} Eva Hajíèová, Zdenìk Kirschner, Petr Sgall. A Manual for Analytic Layer Annotation of the Prague Dependency Treebank (English translation). Technical report, ÚFAL, MFF UK, Prague, Czech Republic, 1999. URL http://ufal.mf\/f.cuni.cz/pdt2.0/doc/manuals/en/a-layer/pdf/a-man-en.pdf.

 \bibitem{tectogramtic_annotation} Marie Mikulová, Alevtina Bémová, Jan Hajiè, Eva Hajièová, Jiøí Havelka, Veronika Koláøova-Øezníèková, Lucie Kuèová, Markéta Lopatková, Petr Pajas, Jarmila Panevová, Magda Razímová, Petr Sgall, Jan Štìpánek, Zdeòka Urešová, Kateøina Veselá, Zdenìk Žabokrtský. Anotace Prazžského závislostního korpusu na tektogramatické rovinì: pokyny pro anotátory [A Manual for Tectogrammatical Layer Annotation of the Prague Dependency Treebank]. Technical report, ÚFAL, MFF UK, Prague, Czech Republic, 2005. URL http://ufal.mf\/f.cuni.cz/pdt2.0/doc/manuals/cz/t-layer/pdf/t-man-cz.pdf.

 \bibitem{PDT20} Jan Hajiè, Eva Hajièová, Jaroslava Hlaváèová, Václav Klimeš, Jiøí Mírovský, Petr Pajas, Jan Štìpánek, Barbora Vidová Hladká, Zdenìk Žabokrtský. Prague Dependency Treebank 2.0, CD­ROM, Linguistic Data Consortium, 2006. In press. URL http://ufal.mf\/f.cuni.cz/pdt2.0/.

 \bibitem{zeman_parser} Daniel Zeman, Zdenìk Žabokrtský. Improving Parsing Accuracy by Combining Diverse Dependency Parsers. Proceedings of the International Workshop on Parsing Technologies (IWPT 2005). Association for Computational Linguistics, Vancouver, British Columbia.

 \bibitem{mirovsky_netgraph} Jiøí Mírovský. Netgraph: a Tool for Searching in Prague Dependency Treebank 2.0. Proceedings of The Fifth International Treebanks and Linguistic Theories conference, Prague, Czech Republic, 2006. 211--222.

 \bibitem{klimes_t-nalysis} Václav Klimeš. Transformation-Based Tectogrammatical Analysis of Czech. Proceedings of Text, Speech and Dialogue 2006, Springer-Verlag, Berlin Heidelberg, 2006. ISSN 0302-9743.

 \bibitem{fnTBL} Grace Ngai, Radu Florian. Transformation­Based Learning in the Fast Lane. Proceedings of NAACL 2001, Pittsburgh, PA, 2001. 40--47.

 \bibitem{PML} Petr Pajas, Jan Štìpánek. XML-Based Representation of Multi-Layered Annotation in the PDT 2.0. Proceedings of LREC 2006 Workshop on Merging and Layering Linguistic Information, ELRA, Genoa, Italy, 2006.

 \bibitem{WordNet5p} G. Miller, R. Beckwith, C. Fellbaum, D. Gross, K. Miller. Five papers on wordnet. Technical Report CSL Report 43, Cognitive Science Laboratory, Princeton University, 1990.

 \bibitem{WordNetBook} Christiane Fellbaum (editor). WordNet: An Electronic Lexical Database. Bradford Books, The MIT Press, 1998. ISBN 0-262-06197-x.

 \bibitem{EuroWordNet} Vossen P. EuroWordNet: a multilingual database for information retrieval. In Proceedings of DELOS workshop on Cross-language Information Retrieval, 1997.

 \bibitem{WordNetCZ} Pala K., Ševeèek P. The Czech WordNet, final report. Technical report, Masarykova univerzita, Brno, 1999.

 \bibitem{Capek} Tomáš Èapek. Systém pro èásteèné sémantické znaèkování volného textu. Diplomová práce, Fakulta informatiky, Masarykova univerzita, Brno, 2006.

 \bibitem{WordNet_transformation} Martin Ph. Correction and Extension of WordNet 1.7. ICCS 2003, 11th International Conference on Conceptual Structures, Springer Verlag, Dresden, Germany, 2003. 160--173\\
     URL http://www.webkb.org/doc/papers/iccs03/

 \bibitem{stulong} Tomeèková M., Rauch J., Berka P. STULONG -– Data from Longitudinal Study of~Atherosclerosis Risk Factors. Berka P. (editor). Discovery Challenge Workshop Notes. ECML/PKDD-2002, Helsinki, 2002.

 \bibitem{saptial_index} Jongik Kim, Hyoung-Joo Kim. A partition index for~XML and semi-structured data. Data \& Knowledge Engineering 51, 2004. 349--368

 \bibitem{baca_znalosti} Radim Baèa, Michal Krátký, Václav Snášel. Evaluation of~Multidimensional Approach to~Indexing XML data with Compressed R-trees. Proceedings of Znalosti 2007, Ostrava, Czech Republic, 2007.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------
%ukazkové smazat
% \bibitem{abraham-marsden}Abraham R., Marsden J. E.: {\em Foundations of Mechanics}, Addison-Wesley, Reading, 1985.
% \bibitem{derbes}Derbes D.: {\em Reinventing the wheel: Hodographic solutions to the Kepler problems}, Am. J. Phys. {\bf 69} (2001) 481--489.
% \bibitem{kvasnica}Kvasnica J.: {\em Teorie elektromagnetického pole}, Academia, Praha, 1985.
\end{thebibliography}

\end{document}
