<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Ministerstvo vnitra - hasičské zpravodajství z Plzeňského kraje</title>
<link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/section.php?ids=633</link>
<description>Ministerstvo vnitra - vybrané hasičské zprávy z Plzeňského kraje</description>
<language>cs-cz</language>
<!-- generuj z xml - zacatek --><item><title>V Kozojedech řádil přívalový déšť</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50606</link>
     <description>V Kozojedech řádil přívalový déšť - Včera (22.5.2007) zasáhly severní Plzeňsko bouřky s přívalovým deštěm. (23. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 23 May 2007 14:10 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50606</guid></item>
<item><title>Včerejší požár lesa způsobil škodu 30 tisíc korun</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50486</link>
     <description>Včerejší požár lesa způsobil škodu 30 tisíc korun - Celkem 39 událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za pondělí 21. května 2007. (22. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Tue, 22 May 2007 16:48 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50486</guid></item>
<item><title>Motocyklista utrpěl zlomeninu nohy</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50310</link>
     <description>Motocyklista utrpěl zlomeninu nohy - Celkem 66 událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za pátek 18. května 2007 a dva následující víkendové dny. (21. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 21 May 2007 16:31 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50310</guid></item>
<item><title>Hasiči vyprošťovali řidiče kamionu</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50243</link>
     <description>Hasiči vyprošťovali řidiče kamionu - K dopravní nehodě kamionu s návěsem na silnici Kaznějov, směr Třemošná, asi 200 metrů za odbočkou na Horní Břízu, vyjížděli dnes (21.5.2007) po šesté hodině ranní profesionální hasiči ze stanice Plasy. (21. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 21 May 2007 11:02 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50243</guid></item>
<item><title>Sobotní železniční nehoda se obešla bez zranění osob</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50222</link>
     <description>Sobotní železniční nehoda se obešla bez zranění osob - Celkem 50 událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za pátek 18. a sobotu 19. května 2007. (21. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 21 May 2007 10:13 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50222</guid></item>
<item><title>Hasiči převzali vyznamenání</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50219</link>
     <description>Hasiči převzali vyznamenání - Zasedací místnost krajského ředitelství HZS Plzeňského kraje v Kaplířově ulici 9 v Plzni byla v sobotu 19. května 2007 od 11.00 hodin dějištěm slavnostního předání medailí Hasičského záchranného sboru České republiky u příležitosti státního svátku 8. května. (21. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 21 May 2007 10:08 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50219</guid></item>
<item><title>Hasiči zasahovali u úniku olejovité látky do Vejprnického potoka</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50121</link>
     <description>Hasiči zasahovali u úniku olejovité látky do Vejprnického potoka - Celkem dvanáct událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za čtvrtek 17. května 2007. (21. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 21 May 2007 08:24 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50121</guid></item>
<item><title>V soutěži ,,Mladý záchranář 2007“ zvítězila ZŠ Stupno</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50068</link>
     <description>V soutěži ,,Mladý záchranář 2007“ zvítězila ZŠ Stupno - Areál územního odboru HZS Rokycany a zahrada ZŠ T.G. Masaryka Rokycany byly dnes, v pátek 18. května 2007 dějištěm třetího ročníku soutěže „Mladý záchranář 2007“. (18. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 18 May 2007 15:03 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50068</guid></item>
<item><title>Ženu údajně probudil ze spánku had</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49901</link>
     <description>Ženu údajně probudil ze spánku had - K zajímavému zásahu vyjížděli dnes (17.5.2007) před desátou hodinou dopoledne profesionální hasiči z Tachova. (17. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 17 May 2007 13:56 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49901</guid></item>
<item><title>Již VII. ročník ,,Dětského dne s hasiči“ se uskuteční v sobotu 2. června na louce před ZOO v Plzni</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49899</link>
     <description>Již VII. ročník ,,Dětského dne s hasiči“ se uskuteční v sobotu 2. června na louce před ZOO v Plzni - Tradiční, již sedmý ročník „Dětského dne s hasiči“, který pořádá Hasičský záchranný sbor Plzeňského kraje, územní odbor Plzeň, ve spolupráci se Sborem dobrovolných hasičů Plzeň – Střed a sdružením Český hasič, se uskuteční 2. června 2007 na louce před ZOO Plzeň. (17. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 17 May 2007 13:54 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49899</guid></item>
<item><title>Den dětí s hasiči v Oseku první červnovou neděli</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49898</link>
     <description>Den dětí s hasiči v Oseku první červnovou neděli - Hasičský dům v Oseku u Rokycan bude v neděli 3. června 2007 dějištěm „Dětského dne s hasiči“. (17. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 17 May 2007 13:51 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49898</guid></item>
<item><title>Požár dodávky způsobil škodu 200 tisíc korun</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49895</link>
     <description>Požár dodávky způsobil škodu 200 tisíc korun - Pouze čtyři události zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje ve středu 16.května 2007. (17. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 17 May 2007 13:49 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49895</guid></item>
<item><title>Na dálnici havarovala dodávka s hřebíky a šrouby</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49782</link>
     <description>Na dálnici havarovala dodávka s hřebíky a šrouby - Celkem osmnáct událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za úterý 15. května 2007. (16. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 16 May 2007 15:31 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49782</guid></item>
<item><title>Tragická dopravní nehoda u Kotovic</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49628</link>
     <description>Tragická dopravní nehoda u Kotovic - Celkem 140 událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za pátek 11. května 2007 a dva následující víkendové dny. (15. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Tue, 15 May 2007 15:38 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49628</guid></item>
<item><title>Hasiči převezmou vyznamenání</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49615</link>
     <description>Hasiči převezmou vyznamenání - Zasedací místnost krajského ředitelství HZS Plzeňského kraje v Kaplířově ulici 9 v Plzni bude v sobotu 19. května 2007 od 11.00 hodin dějištěm slavnostního předání medailí Hasičského záchranného sboru České republiky u příležitosti státního svátku 8. května. (15. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Tue, 15 May 2007 14:19 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49615</guid></item>
<item><title>Požár osobního automobilu způsobil škodu 60 tisíc</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49327</link>
     <description>Požár osobního automobilu způsobil škodu 60 tisíc - Celkem 114 událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za pátek 11. a sobotu 12. května 2007. (14. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 14 May 2007 09:44 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49327</guid></item>
<item><title>V čekárně byl nalezen namodralý prášek</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49294</link>
     <description>V čekárně byl nalezen namodralý prášek - K nálezu namodralého prášku v čekárně železniční stanice Pačejov vyjížděli v sobotu (12. května 2007) po sedmé hodině ranní profesionální hasiči z Horažďovic. (14. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 14 May 2007 08:44 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49294</guid></item>
<item><title>Stromy v Plzeňském kraji padaly většinou na vozovku</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49288</link>
     <description>Stromy v Plzeňském kraji padaly většinou na vozovku - Díky silnému větru se hasiči v Plzeňském kraji dnes (11.5.2007) zapotili. V době do 20.00 hodin zasahovali celkem u 52 událostí spojených s řáděním větru. (14. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 14 May 2007 08:26 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49288</guid></item>
<item><title>Jeden z padlých stromů padl na osobní automobil</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49244</link>
     <description>Jeden z padlých stromů padl na osobní automobil - Silný vítr zaměstnává dnes (11.5.2007) profesionální a dobrovolné hasiče. Hasiči vyjížděli ke 14. hodině asi k 20 událostem spojeným s likvidací následků vichřice. (11. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 11 May 2007 15:16 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49244</guid></item>
<item><title>Pohádkový les ve Stupně v sobotu 2. června</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49200</link>
     <description>Pohádkový les ve Stupně v sobotu 2. června - Chcete se alespoň na chvíli stát součástí jednoho malého království a setkat se s králem Františkem, královnou a s různými pohádkovými postavičkami? (11. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 11 May 2007 11:42 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49200</guid></item>
<item><title>Hasiči zasahovali u požárů kontejnerů</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49189</link>
     <description>Hasiči zasahovali u požárů kontejnerů - Celkem čtrnáct událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za čtvrtek 10. května 2007. (11. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 11 May 2007 11:10 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49189</guid></item>
<item><title>Fotbalový stadion SK Plzeň – Slovany bude 24. května 2007 dějištěm Velké ceny ČR v požárním útoku družstev HZS krajů a HZS podniků</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49188</link>
     <description>Fotbalový stadion SK Plzeň – Slovany bude 24. května 2007 dějištěm Velké ceny ČR v požárním útoku družstev HZS krajů a HZS podniků - Fotbalový stadion SK Plzeň – Slovany bude ve čtvrtek 24 května 2007 dějištěm druhého ze závodů XII. ročníku „Velké ceny České republiky v požárním útoku družstev HZS krajů a HZS podniků“. (11. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 11 May 2007 11:06 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49188</guid></item>
<item><title>Hasiči budou cvičit na mostě v Chrástu</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49187</link>
     <description>Hasiči budou cvičit na mostě v Chrástu - Ve dnech 14. až 16. května 2007 se uskuteční pravidelná odborná příprava hasičů – lezeckých instruktorů. (11. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 11 May 2007 11:04 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49187</guid></item>
<item><title>Dopravní nehoda vozidla bezpečnostní služby</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49076</link>
     <description>Dopravní nehoda vozidla bezpečnostní služby - K vážné dopravní nehodě vozidla bezpečnostní služby VW transportér došlo dnes (10. května 2007) kolem poledne u obce Žákova, ve směru na Nezvěstice. (10. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 10 May 2007 14:39 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49076</guid></item>
<item><title>Na dálnici hořel nákladní automobil</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49042</link>
     <description>Na dálnici hořel nákladní automobil - Celkem dvanáct událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za středu 9. května 2007. (10. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 10 May 2007 13:33 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49042</guid></item>
<item><title>V Plzni se 25. května 2007 koná již XVIII. ročník Memoriálu Milana Kružíka</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49036</link>
     <description>V Plzni se 25. května 2007 koná již XVIII. ročník Memoriálu Milana Kružíka - Areál požární stanice Plzeň – Košutka, HZS Plzeňského kraje, územního odboru Plzeň, bude v pátek 25. května 2007 dějištěm již XVIII. ročníku Memoriálu Milana Kružíka. (10. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 10 May 2007 13:22 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49036</guid></item>
<item><title>Náměstí T.G. Masaryka v Rokycanech bude 24. května dějištěm II. ročníku „Memoriálu Jindřicha Šmause“</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49032</link>
     <description>Náměstí T.G. Masaryka v Rokycanech bude 24. května dějištěm II. ročníku „Memoriálu Jindřicha Šmause“ - Náměstí T.G. Masaryka v Rokycanech bude ve čtvrtek 24. května 2007 dějištěm II. ročníku „Memoriálu Jindřicha Šmause ve vyprošťování a poskytování předlékařského ošetření zraněným při dopravních nehodách.“ (10. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 10 May 2007 13:19 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49032</guid></item>
<item><title>Rokycany dějištěm soutěže „Mladý záchranář 2007“ již příští pátek</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48881</link>
     <description>Rokycany dějištěm soutěže „Mladý záchranář 2007“ již příští pátek - Areál územního odboru HZS Rokycany a zahrada ZŠ T.G. Masaryka Rokycany budou v pátek 18. května 2007 dějištěm třetího ročníku soutěže „Mladý záchranář 2007“. (9. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 09 May 2007 16:04 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48881</guid></item>
<item><title>Hasiči vyjížděli k muži, na kterého spadl strom</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48864</link>
     <description>Hasiči vyjížděli k muži, na kterého spadl strom - Celkem 36 událostí zaznamenali příslušníci HZS Plzeňského kraje za pondělí 7. a úterý 8. května 2007. (9. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 09 May 2007 14:20 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48864</guid></item>
<item><title>Hasiči od počátku roku zasahovali u 477 požárů</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48663</link>
     <description>Hasiči od počátku roku zasahovali u 477 požárů - V době od 1. ledna do 30. dubna 2007 zasahovali hasiči celkem u 2.536 událostí. (9. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 09 May 2007 14:11 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48663</guid></item>
<!-- generuj z xml - konec -->

</channel>
</rss>