<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Ministerstvo vnitra - hasičské zpravodajství z Moravskoslezského kraje</title>
<link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/section.php?ids=630</link>
<description>Ministerstvo vnitra - vybrané hasičské zprávy z Moravskoslezského kraje</description>
<language>cs-cz</language>
<!-- generuj z xml - zacatek --><item><title>Hasiče zaměstnal ve Fulneku požár Tatry a ještě auto v potoce</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50487</link>
     <description>Hasiče zaměstnal ve Fulneku požár Tatry a ještě auto v potoce - K požáru nákladního automobilu Tatra ve Fulneku vyjely v úterý 22.5 odpoledne dvě jednotky požární ochrany z Novojičínska. (22. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Tue, 22 May 2007 16:52 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50487</guid></item>
<item><title>Tým českých hasičů bronzový v Evropě v sálové kopané</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50303</link>
     <description>Tým českých hasičů bronzový v Evropě v sálové kopané - Pod hlavičkou E.S.F. (evropská sportovní federace) se ve dnech 16. až 19. května 2007 konalo ve francouzském Nancy Mistrovství Evropy v sálové kopané hasičů. (21. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 21 May 2007 15:20 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50303</guid></item>
<item><title>Hasiči z Karvinska cvičili ve vepříně</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50035</link>
     <description>Hasiči z Karvinska cvičili ve vepříně - Jarní a podzimní měsíce každého roku jsou pro profesionální i dobrovolné hasiče z Moravskoslezského kraje obdobím častých cvičení. (18. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 18 May 2007 11:08 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=50035</guid></item>
<item><title>Do cvičení IZS v Jablunkově se zapojily řádové sestry i mikroten</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49910</link>
     <description>Do cvičení IZS v Jablunkově se zapojily řádové sestry i mikroten - Tři desítky pacientů a několik řádových sester muselo být ve čtvrtek 17.5. dopoledne evakuováno z domu s pečovatelskou službou v Jablunkově (okres Frýdek-Místek), o který se stará zdejší Konvent sester Alžbětinek. (17. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 17 May 2007 14:09 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49910</guid></item>
<item><title>Ve čtvrtek bude v Jablunkově cvičení IZS</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49779</link>
     <description>Ve čtvrtek bude v Jablunkově cvičení IZS - Ve čtvrtek 17.5. se koná v Jablunkově (okres Frýdek-Místek) cvičení integrovaného záchranného systému. (16. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 16 May 2007 15:14 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49779</guid></item>
<item><title>Hasiči zachránili kočku, netopýra a další srnku</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49475</link>
     <description>Hasiči zachránili kočku, netopýra a další srnku - Zatímco v posledních několika týdnech nemuseli hasiči v Moravskoslezském kraji prakticky ani jednou zachraňovat živého tvora, během posledních čtyř dnů museli kvůli nim zasahovat hned třikrát. (14. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 14 May 2007 15:59 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49475</guid></item>
<item><title>Nový rekord na hasičské Ostravské věži, premiérově doběhl i horolezec</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49397</link>
     <description>Nový rekord na hasičské Ostravské věži, premiérově doběhl i horolezec - Nový rekord hasičského víceboje TFA Ostravská věž dosáhl v neděli 13.5. na jeho osmém ročníku Petr Teslík z Hasičského záchranného sboru Moravskoslezského kraje z Ostravy. (14. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 14 May 2007 11:26 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49397</guid></item>
<item><title>Požár ostravské galvanizovny s dvoumilionovou škodou</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49291</link>
     <description>Požár ostravské galvanizovny s dvoumilionovou škodou - Škodu zhruba dva miliony korun si vyžádal v sobotu 12.5. odpoledne požár v hale na povrchovou úpravu kovů ve vlastnictví méně známé firmy v Ostravě-Vítkovicích. (14. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 14 May 2007 08:36 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49291</guid></item>
<item><title>Silný vítr už zaměstnává hasiče i v Moravskoslezském kraji</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49250</link>
     <description>Silný vítr už zaměstnává hasiče i v Moravskoslezském kraji - Více než ke třem desítkám zásahů, souvisejícím se silným větrem, vyjížděli v pátek 11.5. hasiči v Moravskoslezském kraji zhruba od poledne do 16:00 hodin. (11. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 11 May 2007 16:40 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49250</guid></item>
<item><title>Prověřovací cvičení krnovských hasičů s výbuchem uhelného prachu</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49247</link>
     <description>Prověřovací cvičení krnovských hasičů s výbuchem uhelného prachu - V pátek 11.5. v 9:30 hodin oznámil směnový mistr teplárny v Krnově (okres Bruntál) výbuch uhelného prachu v prostoru násypu kotle. (11. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 11 May 2007 15:27 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=49247</guid></item>
<item><title>V neděli budou hasiči ve výstroji vybíhat v Ostravě na radniční věž</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48873</link>
     <description>V neděli budou hasiči ve výstroji vybíhat v Ostravě na radniční věž - Již osmý ročník náročného hasičského víceboje TFA s názvem Ostravská věž se koná v neděli 13.5. před Novou radnicí v centru Ostravy. (9. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 09 May 2007 14:53 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48873</guid></item>
<item><title>Složky IZS cvičily u těžké dopravní nehody v Ostravě-Přívozu</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48327</link>
     <description>Složky IZS cvičily u těžké dopravní nehody v Ostravě-Přívozu - Na silnici v Ostravě-Přívoze se ve čtvrtek 3.5. ráno srazilo osobní auto a autobus a zezadu ještě do autobusu najela nákladní Avie. (3. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 03 May 2007 14:08 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48327</guid></item>
<item><title>Pozvánka na taktické cvičení v Ostravě-Přívozu</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48184</link>
     <description>Pozvánka na taktické cvičení v Ostravě-Přívozu - Ve čtvrtek 3. května 2007 dopoledne se v Ostravě-Přívoze koná součinnostní taktické cvičení složek integrovaného záchranného systému. (2. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 02 May 2007 14:39 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48184</guid></item>
<item><title>Dva roky Hasičského muzea v Ostravě se slevou</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48179</link>
     <description>Dva roky Hasičského muzea v Ostravě se slevou - Tento týden uplynuly již dva roky od chvíle, kdy bylo v Ostravě-Přívoze v rekonstruované secesní budově slavnostně otevřeno Hasičské muzeum města Ostravy, dosud jediné svého druhu v Moravskoslezském kraji. (2. 5. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 02 May 2007 14:20 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=48179</guid></item>
<item><title>Bruntálští hasiči pomáhali s hledáním dvou utonulých potápěčů</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47821</link>
     <description>Bruntálští hasiči pomáhali s hledáním dvou utonulých potápěčů - Utonulého potápěče objevila v neděli 29.4. dopoledne skupinka potápěčů na hladině jezírka Šifry ve Starých Heřminovech na Bruntálsku. Utonula i jeho kolegyně. (30. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 09:25 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47821</guid></item>
<item><title>Evakuace párty v Šenově kvůli poruše na plynovodu</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47820</link>
     <description>Evakuace párty v Šenově kvůli poruše na plynovodu - Deset osob ze dvou rodinných domků museli evakuovat hasiči v sobotu 28.4. večer v Šenově (okres Ostrava) kvůli nebezpečí úniku zemního plynu z podzemního plynového potrubí. (30. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 09:25 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47820</guid></item>
<item><title>Bruntálští hasiči cvičili na hradě Sovinec</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47718</link>
     <description>Bruntálští hasiči cvičili na hradě Sovinec - Dne 26. 4. 2007 v 15.00 hod. byl na operační středisko hasičů Bruntál nahlášen požár dělové věže na hradě Sovinec v obci Jiříkov. Naštěstí se nejednalo o skutečný požár, ale o plánované taktické cvičení. (27. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 11:46 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47718</guid></item>
<item><title>Hasiči varují před velkým suchem i v Moravskoslezském kraji</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47603</link>
     <description>Hasiči varují před velkým suchem i v Moravskoslezském kraji - Z vývoje počasí v uplynulých dnech a týdnech i z prognózy hydrometeorologů je zřejmé, že ani území Moravskoslezského kraje neopustí o nastávajícím víkendu a v dalších již květnových dnech extrémně suché jarní počasí, hrozící častými požáry lesních a travních porostů. (26. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 15:36 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47603</guid></item>
<item><title>Hasiči opět radí, jak bezpečně prožít Pálení čarodějnic</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47547</link>
     <description>Hasiči opět radí, jak bezpečně prožít Pálení čarodějnic - Jako v minulých letech se i letos v předvečer prvního máje rozzáří desítky ohýnků po celém Moravskoslezském kraji. (26. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 11:27 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47547</guid></item>
<item><title>Cvičení IZS simulovalo únik plynu z areálu ostravské společnosti</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47438</link>
     <description>Cvičení IZS simulovalo únik plynu z areálu ostravské společnosti - Společný zásah při únik toxického a hořlavého koksárenského plynu do ovzduší se záchranou jednoho zraněného člověka byl námětem cvičení složek integrovaného záchranného systému ve středu 25.4. dopoledne v okolí areálu akciové společnosti Mittal Steel Ostrava. (25. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 15:23 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47438</guid></item>
<item><title>Felicie asi začala hořet od zapalovače za předním sklem</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47301</link>
     <description>Felicie asi začala hořet od zapalovače za předním sklem - Při letošním velmi teplém jarním počasí si budeme muset co nejdříve zvyknout na to, že už i dubnové pálivé sluníčko může vyvádět neočekávané kousky. (24. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 16:58 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47301</guid></item>
<item><title>Moravskoslezští hasiči dostávali medaile za úspěšnou službu</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47300</link>
     <description>Moravskoslezští hasiči dostávali medaile za úspěšnou službu - Jednapadesát příslušníků Hasičského záchranného sboru Moravskoslezského kraje obdrželo v úterý 24. 4. odpoledne z rukou hejtmana kraje Ing. Evžena Tošenovského a zástupce ředitele HZS Moravskoslezského kraje plk. Ing. Vladimíra Vlčka, Ph.D., medaile „Za věrnost“ II. a III. stupně, tedy ocenění za příkladné plnění služebních povinností po dobu nejméně 20 let, respektive nejméně 10 let u profesionálních hasičů. (24. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 16:37 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47300</guid></item>
<item><title>Tři významné hasičské víceboje TFA v Moravskoslezském kraji byly spojeny do soutěže O pohár ředitele HZS MSK</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47232</link>
     <description>Tři významné hasičské víceboje TFA v Moravskoslezském kraji byly spojeny do soutěže O pohár ředitele HZS MSK - Po kvalitní účasti i výsledcích borců na třech loňských kláních v náročném hasičském víceboji TFA (Toughest Firefighter Alive – Nejtvrdší hasič přežije) v Moravskoslezském kraji jsou tyto soutěže v Ostravě, Vratimově a Štramberku od letoška spojeny do jediné soutěže O pohár ředitele Hasičského záchranného sboru Moravskoslezského kraje. Tím ještě roste význam každé z nich. (24. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 11:26 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47232</guid></item>
<item><title>Letečtí záchranáři hasičů z Ostravska a Brněnska cvičili v Mikulově</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47081</link>
     <description>Letečtí záchranáři hasičů z Ostravska a Brněnska cvičili v Mikulově - Po necelých dvou měsících se ve dnech 18. a 19.4. konalo další společné cvičení leteckých záchranářů Hasičského záchranného sboru Moravskoslezského kraje a HZS Jihomoravského kraje. Zatímco na konci února 2007 to bylo v bývalém průmyslovém areálu v Ostravě-Vítkovicích, tentokrát byl místem společné přípravy jihomoravský Mikulov. (23. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 16:15 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47081</guid></item>
<item><title>V Třinci shořela hospodářská budova</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47139</link>
     <description>V Třinci shořela hospodářská budova - Pět jednotek požární ochrany zasahovalo v noci na pondělí 23.4. u požáru dřevěné hospodářské budovy v Třinci, části Kojkovice. (23. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 15:52 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47139</guid></item>
<item><title>Pozvánka na procvičení vnějšího havarijního plánu Mittal Steel Ostrava 25.4.</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47122</link>
     <description>Pozvánka na procvičení vnějšího havarijního plánu Mittal Steel Ostrava 25.4. -   (23. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 13:52 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47122</guid></item>
<item><title>Hasiči vytahovali z potoka podezřelé pytle s kuřaty</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47118</link>
     <description>Hasiči vytahovali z potoka podezřelé pytle s kuřaty - Pět plastových pytlů již s vykuchanými kuřaty vytahovali v pondělí 23.4. dopoledne hasiči z potoka Pazderůvka v malé obci Pazderna na Frýdecko-Místecku. (23. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 13:36 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47118</guid></item>
<item><title>Hasiči ochlazovali v Ostravě-Přívoze plynové vedení a láhev</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47106</link>
     <description>Hasiči ochlazovali v Ostravě-Přívoze plynové vedení a láhev - Dvě jednotky požární ochrany - z Českých drah a z Hasičského záchranného sboru Moravskoslezského kraje -zasahovaly v neděli 22.4. odpoledne u požáru chatrče sociálně slabších osob bez trvalého přístřeší a hromady odpadků v Ostravě-Přívoze u Muglinovské ulice. K místu požáru vyjely čtyři cisternové stříkačky. (23. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 12:50 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=47106</guid></item>
<item><title>Procvičování záchrany zavalených osob v Ostravě i se sacím bagrem</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=46920</link>
     <description>Procvičování záchrany zavalených osob v Ostravě i se sacím bagrem - Cvičení složek integrovaného záchranného systému v Moravskoslezském kraji, které se zaměřilo na záchranu osob, zavalených ve dvou nezajištěných výkopech, připravil na páteční dopoledne 20.4. Hasičský záchranný sbor Moravskoslezského kraje v Dolní oblasti Vítkovic, tedy v oblasti, kde ještě před několika lety pracovaly vysoké pece. (20. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Fri, 20 Apr 2007 15:08 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=46920</guid></item>
<item><title>Hasiči zasahovali u úniku plynu ve Vratimově</title>
     <link>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=46754</link>
     <description>Hasiči zasahovali u úniku plynu ve Vratimově - Cisternová stříkačka a protiplynové vozidlo ze stanic Hasičského záchranného sboru Moravskoslezského kraje v Ostravě-Hrabůvce a Ostravě-Zábřehu vyjela ve čtvrtek 19.4. ráno k nahlášenému úniku plynu ve Vratimově, části Horní Datyně (okres Ostrava). (19. 4. 2007)</description>
     <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 15:04 +0200</pubDate>
     <guid>http://www.mvcr.cz/rs_atlantic/project/article.php?id=46754</guid></item>
<!-- generuj z xml - konec -->

</channel>
</rss>