\chapter{Lingvistická anotace}

Lingvistickou anotací budu ve své práci označovat činnost při které se text přirozeného jazyka obohacuje o lingvistickou informaci o slovech, větách, vztazích mezi slovy, mezi větami apod. Lingvistická anotace nebo též značkování korpusu je jedna z činností korpusové lingvistiky. Korpusem rozumíme soubor textů. Korpusová lingvistika se zabývá zkoumáním a shromažďováním textů  přirozeného jazyka (zkoumáním a vytvářením korpusu).

Korpusová lingvistika je podobně novou disciplínou, jejíž vznik, stejně jako celé počítačové lingvistiky vůbec, umožnil rozvoj výpočetní techniky posledních let.  Tato činnost dnes nemalou mírou přispívá k jazykovému výzkumu. Na stránkách Českého národního korpusu\footnote{http://ucnk.ff.cuni.cz/} se dokonce uvádí, že přináší natolik nové poznatky o jazyce, že do dosavadního vývoje jazykovědy vnáší radikální převrat.

Korpusy se v zásadě značkují třemi druhy značek. 1) Značky správní zachycují identifikační údaje o každém textu - informace o jeho původu a zdroji. 2) Značky strukturní zachycují hierarchickou strukturu textu tj rozdělení textu do kapitol, odstavců, vět, slov a interpunkčních znamének (tokenů). 3) Značky lingvistické jsou přiřazeny k jednotlivým slovům a nesou informaci o lingvistických kategoriích, které dané slovo slovo nese.
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Lingvistické značky}

Ve své práci buduu 

Počítačová lingvistika  Natural language processing, NLP)

Úrovně
analytickou rovinu
Tektogramatická rovina.
Lemma

PML http://ufal.mff.cuni.cz/pdt2.0/doc/data-formats/pml/index.html





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{The Prague Dependency Treebank}


Pražský závislostní korpus (PDT) je probíhající projekt Centra počítačové lingvistiky Ústavu formální a aplikované lingvistiky (ÚFAL) v Praze\footnote{http://ufal.mff.cuni.cz/}

Náplní projektu je především ruční lingvistická anotace velkého množství českých textů. Projekt se vyznačuje velkou hloubkou anotace, která sahá až po tektogramatickou rovinou. Kromě velkého množství anotovaných textů bylo v souvislosti s projektem vyvinuto i množství užitečných nástrojů pro práci s anotacemi a nástroje, které umožňují automatickou lingvistickou anotaci českého textu.

dopsat
PDT 1.0
PDT 2.0

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{WordNet}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Lingvistické nástroje}

\subsection{NetGraph}
\subsection{Tred}

\subsection{Tools for machine annotation - PDT 2.0}


Jedná o skupinu nástrojů, které provádějí lingvistickou analýzu českého textu. Ze surových českých vět vytvářejí závislostní stromy na analytické rovině. Proces anotace se skládá z následujících funkcí.

\begin{enumerate}
\item Rozpoznání slovních jednotek ve vstupním surovém textu a rozdělení textu na věty.
\item Morfologická analýza a tagging (morfologická disambiguace).
\item Závislostní parsing.
\item Přiřazení analytických (závislostních) funkcí všem uzlům zparsovaného stromu.
\end{enumerate}

Tyto funkce jsou implementovány v celkem šesti oddělených nástrojích. Vstupem každého nástroje je vždy výstup předchozího s výjimkou prvního, jehož vstupem je prostý text. Nástroje jsou napsány z části v Perlu, zbytek tvoří přeložený kód (C++) pro Linux běžící na i386 architektuře.

Celý řetěz nástrojů se dá spustit jediným skriptem \emph{run\_all}.


Tyto nástroje a jejich podrobný popis\footnote{http://ufal.mff.cuni.cz/pdt2.0/doc/tools/machine-annotation/} (včetně naměřené chybovosti) jsou k dispozici jako součást PDT 2.0 CD-ROM.


Následuje podrobnější popis jednotlivých nástrojů.



\subsubsection*{Segmentation and tokenization}


Provádí rozdělení textu na slova a interpunkční znaménka (tokenizace) a rozdělí tyto tokeny do vět (segmentace).

\subsubsection*{Morphological analysis}

Pro každé slovo vyhledá všechna možná lemmata a morfologické značky, která by mu mohly odpovídat.

\subsubsection*{Morphological tagging}

Ze všech možných alternativ získaných v předchozím kroku pro každé slovo vybere jedno lemma a morfologickou značku. Tento proces se často nazývá disambiguace.
Tagging pro Češtinu je poměrně zajímavý vědecký problém, který je podrobně rozpracován v mnoha  publikacích\footnote{http://ufal.mff.cuni.cz/czech-tagging/}.

\subsubsection*{Parsing}

Morfologicky označkovaná slova v každé větě uspořádá do závislostního stromu.
Problém automatického závislostního parsingu\footnote{http://ufal.mff.cuni.cz/czech-parsing/}
je stále poměrně živý. Aktuálně nejlepší parser \cite{zeman_parser} dosahuje přesnosti přibližně 86\%

\subsubsection*{Analytical function assignment}

Jednotlivým hranám závislostního stromu, které vznikly v předchozím kroku, přiřadí funktory analytické roviny. Nástroj pracuje jako klasifikátor založený na rozhodovacím stromu. Řídící rozhodovací strom byl vytvořen pomocí Quinlanova C5 klasifikátoru z dat PDT1.0.

\subsubsection*{Conversion into PML}

Zapíše výstup předchozího nástroje v PML jazyce.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Data}


\subsection{Volba zdrojových textů}


Proč hasiči?
Proč ne PDT?
+ pokusy s PDT sample data.

